# Техническое задание

#### 1. Название проекта: 
Планировщик спортивных тренировок.

#### 2. Описание проект:
Планировщик спортивных мероприятий - это web-приложение доступное пользователю в сети интернет.
В приложении пользователь может составлять в персональный план тренировок.

Пользователь начинает использование приложения со страницы авторизации или регистрации (если пользователь ещё не зарегистрирован).

При успешной авторизации у пользьователя появляется доступ к персональному плану тренировок. В нем отображаются, как пройденные так и запланированные тренировки.
Для каждой новой тренировки пользователь может назначить дату планируемого прохождения и выбрать из предложенного списка упражнения, которые он будет выполнять.
Для завершенных тренировок пользователь может указать результаты выполнения каждого упражнения.

#### 3. Цель проекта:
Предоставить пользователю удобный инструмент для планирования и ведения журнала тренировок.

#### 4. Общие требования проекта:

1. Многопоточность
2. Отказоустойчивость
3. Логгирование действий и состоянй
4. Покрытие публичных методов модульными тестами
5. JavaDoc
6. Наличие web-интерфейса
7. Наличие RESTful API 

#### 5. Функциональные требования:

1. ФТ1: Действия доступные для работы с тренировками
    - ФТ1а: Просмотр списка заплпнированных и прошедших тренировок
    - ФТ1б: Добавление в план новых тренировок
    - ФТ1в: Редактирование запланированных тренировок
    - ФТ1г: Добавление результатов прошедшх тренировок
    - ФТ2д: Удаление ещё не прошедших тренировок
2. ФТ2: Действия доступные для работы с упражнениями
    - ФТ2а: Просмотр списка упражнений
    - ФТ2б: Добавление новых упражнений
    - ФТ2в: Удаление упражнений
3. ФТ3: Действия доступные для работы с метриками
    - ФТ3а: Просмотр списка метрик
    - ФТ3б: Добавление новых матрик
    - ФТ3в: Удаление метрик
4. ФТ4: Действия доступные для работы з БД:
    - ФТ4а: Выгрузка данных из БД в XML
    - ФТ4б: Загрузка данных в БД из XML
5. ФТ5: Действия доступные для работы с пользоватеями
    - ФТ5а: Просмотр списка пользователей
    - ФТ5б: Блокировка пользователей
    - ФТ5в: Разблокировка пользователей
    
#### 6. Функциональные роли:
1. Пользователь(user) - Роль, которой доступно исполнение функций ФТ1.
2. Админ (admin) - Роль, которой доступно испольнение функций ФТ2, ФТ3, ФТ4, ФТ5

#### 7. Сроки исполнения:
5 календарных недель

    ------------------------------------------------------------------------------
    | версия | Длительность | Описание работы                                    |
    ------------------------------------------------------------------------------
    | 0.1    | 1 неделя     | Регистрация, авторизация и фильтрация.             |
    |        |              | Импорт и выгрузка из БД в консольном режиме        |
    ------------------------------------------------------------------------------
    | 0.2    | 1 неделя     | ФТ5, ФТ3, ФТ2. Доработка по замечаниям.            |
    ------------------------------------------------------------------------------
    | 0.3    | 1 неделя     | ФТ1, ФТ4. Доработка по замечаниям.                 |
    ------------------------------------------------------------------------------
    | 0.4    | 1 неделя     | Restful сервисы. Доработка по замечаниям.          |
    ------------------------------------------------------------------------------
    | 0.5    | 1 неделя     | Доработка по замечаниям. Отладка. Приемка.         |
    ------------------------------------------------------------------------------
    

#### 8. Допущения и ограничения

Весь функционал должен разрабатываться и разворачиваться с помощью следующего стека технологий:

* Java se
* Servlet API
* JSP
* JDBC
* Tomcat (as a servlet container)
* PostgreSQL
* SLF4J
* JUnit5
* Gradle